[
	{
		"question": "عندما ترتفع حرارة الماء في المحرك وتريد إضافة ماء فكيف تفعل ذلك :",
		"o1": " تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك متوقف عن العمل .",
		"o2": " توقف عمل المحرك وتنتظر إلى أن يبرد المحرك ثم تضيف ماء .",
		"o3": " تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يعمل .",
		"o4": " تتوجه إلى أقرب كراج لإضافة ماء في المبرد .",
		"answer": " تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يعمل ."
	},
	{
		"question": "انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه :",
		"o1": " ارتفاع حرارة الزيت في جهاز الغيار .",
		"o2": " كسر في صمام المحرك .",
		"o3": " خلل في مضخة الزيت .",
		"o4": " خلل في مولد الكهرباء .",
		"answer": " خلل في مضخة الزيت ."
	},
	{
		"question": "نتأكد بأن هناك هواء كاف في الاطارات:",
		"o1": " كل يوم",
		"o2": " في كل مرة نتزود فيها بالوقود في محطة الوقود",
		"o3": " عند غسيل وتشحيم المركبة",
		"o4": " حسب ما هو مسجل في رخصة المركبة",
		"answer": " كل يوم"
	},
	{
		"question": "عند الضغط الفجائي على دعسة الفرامل",
		"o1": " المركبة تتوقف في المكان اذا كانت السرعة 20 كم /ساعة او اقل",
		"o2": " المركبة تتوقف في الحال وكذلك المحرك",
		"o3": " المركبة تسير مسافة معينة الى أن تتوقف",
		"o4": " المركبة تتوقف في الحال وفي المكان فقط في طريق ليست رطبة",
		"answer": " المركبة تسير مسافة معينة الى أن تتوقف"
	},
	{
		"question": "عندما تضغط على دعسة الفرامل وتلاحظ ان الفرامل لا تعمل ، فكيف تتصرف ؟",
		"o1": " احاول ايقاف المركبة بواسطة فرامل اليد",
		"o2": " احاول ايقاف المركبة بواسطة احجار حافة الرصيف",
		"o3": " احاول ايقاف المركبة بواسطة الكلاتش",
		"o4": " احاول ايقاف المركبة بواسطة اطفاء المحرك",
		"answer": " احاول ايقاف المركبة بواسطة فرامل اليد"
	},
	{
		"question": "اذا كان ضغط الهواء في عجل من العجلات الامامية اقل من الضغط في العجل الآخر:",
		"o1": " يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط المنخفض",
		"o2": " يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط العالي",
		"o3": " لا يؤثر ذلك على المقود اذا كان ضغط الهواء في العجلات الخلفية متساوي",
		"o4": " يمكن ان ينكسر الزنبرك في جهة العجل ذو الضغط المنخفض",
		"answer": " يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط المنخفض"
	},
	{
		"question": "اذا حدث بنشر في العجل :",
		"o1": " ممنوع السير على هذا العجل",
		"o2": " يجوز السير ببطء الى اقرب مكان لتصليح البناشر",
		"o3": " يجوز السير ببطء الى اقرب محطة وقود",
		"o4": " يجوز السير لمسافة كيلومتر واحد فقط",
		"answer": " ممنوع السير على هذا العجل"
	},
	{
		"question": "كيف نتأكد يوميا بأن هناك هواء كاف في العجلات ؟",
		"o1": " بالنظر المجرد على العجلات",
		"o2": " فقط بواسطة مقياس خاص",
		"o3": " في اقرب محطة وقود",
		"o4": " في اقرب مكان لتصليح البناشر",
		"answer": " بالنظر المجرد على العجلات"
	},
	{
		"question": "يجب أن يكون ضغط الهواء في العجل الإضافي (السبير) في المركبة",
		"o1": " مساوي لضغط الهواء في العجلات الأمامية",
		"o2": " حسب تعليمات المنتج",
		"o3": " حسب المسجل في رخصة المركبة",
		"o4": " مساوي لضغط الهواء في العجلات الخلفية",
		"answer": " حسب تعليمات المنتج"
	},
	{
		"question": "نضغط على دعسة الوقود في كل حالة",
		"o1": " بواسطة الرجل اليمنى",
		"o2": " بواسطة الرجل اليسرى",
		"o3": " بواسطة الرجل اليمنى أو الرجل اليسرى",
		"o4": " في المركبات ذوات الغيار الأوتوماتيكي يجوز الضغط بواسطة الرجل اليسرى",
		"answer": " بواسطة الرجل اليمنى"
	},
	{
		"question": "نضغط على دعسة الفرامل في كل حالة",
		"o1": " بواسطة الرجل اليمنى",
		"o2": " بواسطة الرجل اليسرى",
		"o3": " هذا يعتمد على رغبة السائق",
		"o4": " لا توجد أهمية للأمر",
		"answer": " بواسطة الرجل اليمنى"
	},
	{
		"question": "نضغط على دعسة الكلاتش في كل حالة",
		"o1": " بواسطة الرجل اليسرى",
		"o2": " بواسطة الرجل اليمنى",
		"o3": " بواسطة الرجل اليسرى في مركبة ذات غيار أوتوماتيكي",
		"o4": " بواسطة الرجل اليمنى أو اليسرى",
		"answer": " بواسطة الرجل اليسرى"
	},
	{
		"question": "كيف نفحص فيما اذا كان هناك زيت كافٍ في الكارتير (حوض الزيت في المحرك)",
		"o1": " بواسطة ادخال قضيب خاص الى حوض الزيت",
		"o2": " في الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة",
		"o3": " في محطة تشحيم وغسيل المركبات",
		"o4": " بالعين المجردة",
		"answer": " بواسطة ادخال قضيب خاص الى حوض الزيت"
	},
	{
		"question": "يساعد جهاز رش الماء على الزجاج الامامي في المركبة على",
		"o1": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o2": " ازالة الاوساخ وتنظيف الزجاج الامامي",
		"o3": " اعلام السائق عن كمية الماء في المركبة",
		"o4": " تبريد الزجاج الامامي",
		"answer": " ازالة الاوساخ وتنظيف الزجاج الامامي"
	},
	{
		"question": "يعمل مزيل البخار عن الزجاج الامامي",
		"o1": " بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج",
		"o2": " بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج",
		"o3": " بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج",
		"o4": " بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج",
		"answer": " بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج"
	},
	{
		"question": "بعد عبورك طريق مغمورة بالمياه ، اي جهاز يحتمل ان يتأثر في عمله ؟",
		"o1": " جهاز الفرامل",
		"o2": " جهاز التزييت",
		"o3": " جهاز القيادة",
		"o4": " جهاز الغيارات",
		"answer": " جهاز الفرامل"
	},
	{
		"question": "توازن عجلات غير صحيح يسبب",
		"o1": " تآكل سريع في الإطارات",
		"o2": " فقدان سريع لضغط الهواء في الإطارات",
		"o3": " تآكل سريع في محور المقود",
		"o4": " ارتفاع سريع في حرارة العجلات",
		"answer": " تآكل سريع في الإطارات"
	},
	{
		"question": "ماذا يسبب استعمال الغيارات بدون الضغط على دعسة الكلاتش في مركبة غير اوتوماتيكية ؟",
		"o1": " احتمال كسر التروس المسننة في جهاز الغيار",
		"o2": " احتمال حدوث ضرر للمحرك",
		"o3": " احتمال حدوث ضرر للمحور الخلفي (الباككس) في المركبة",
		"o4": " جميع الإجابات صحيحة",
		"answer": " احتمال كسر التروس المسننة في جهاز الغيار"
	},
	{
		"question": "إذا لم تتمكن من تشغيل المحرك في مركبة يعمل محركها بالبنزين وتشتم رائحة شديدة للوقود فما هو السبب",
		"o1": " الكاربوريتر مشبع بالوقود",
		"o2": " أنبوب الوقود مسدود",
		"o3": " ثقب في خزان الوقود",
		"o4": " الرادياتور مشبع بالوقود",
		"answer": " الكاربوريتر مشبع بالوقود"
	},
	{
		"question": "كيف توقف المركبة لكي تفحص كمية الزيت في الكارتير ؟",
		"o1": " يجب إيقاف المركبة في مكان مستوي",
		"o2": " يجب تشغيل المحرك مدة وفحص كمية الزيت",
		"o3": " يستحسن أن توقف المركبة في طريق منحدرة",
		"o4": " إذا كان محرك المركبة في المؤخرة يجب إيقاف المركبة في منحدر",
		"answer": " يجب إيقاف المركبة في مكان مستوي"
	},
	{
		"question": "إذا كان ضغط الهواء غير كافي في الإطارات الأمامية",
		"o1": " يصعب توجيه المقود يمينا أو يسارا",
		"o2": " المركبة تكون حساسة أكثر للتغريز في طريق رملية",
		"o3": " يصعب إيقاف المركبة",
		"o4": " المركبة تقفز عند السير في طريق وعرة",
		"answer": " يصعب توجيه المقود يمينا أو يسارا"
	},
	{
		"question": "يجب فحص مستوى الماء المقطر داخل البطارية",
		"o1": " مرة في الأسبوع",
		"o2": " عند كهربائي مركبات",
		"o3": " يمكن فحص ذلك بواسطة مقياس الأمبير",
		"o4": " لا حاجة للفحص",
		"answer": " مرة في الأسبوع"
	},
	{
		"question": "خطر التزحلق في الطريق الرطبة يكون أشد",
		"o1": " لا علاقة بين حالة الاطارات والتزحلق",
		"o2": " عند عدم ملائمة مقاييس الاطارات للمركبة",
		"o3": " كلما كانت الاطارات ممسوحة وغير صالحة",
		"o4": " كلما كانت أخاديد الاطارات أعمق",
		"answer": " كلما كانت الاطارات ممسوحة وغير صالحة"
	},
	{
		"question": "عند رفع المركبة لتغيير عجل يجب التأكد",
		"o1": " من ضمان عدم تحرك المركبة واستعمال فرامل اليد",
		"o2": " من استعمال احذية الامان في جميع الحالات",
		"o3": " من استعمال الغيار الامامي او الخلفي في المركبة",
		"o4": " جميع الاجابات صحيحة",
		"answer": " من ضمان عدم تحرك المركبة واستعمال فرامل اليد"
	},
	{
		"question": "هل يجوز استعمال المركبة عندما لا يعمل فيها مصباح الفرملة ؟",
		"o1": " يجوز لغاية اقرب كراج",
		"o2": " يجوز في ساعات النهار فقط",
		"o3": " لا يجوز استعمال المركبة الى ان يصلح المصباح",
		"o4": " يجوز اذا كنت تسوق مركبة في طريق غير رئيسية",
		"answer": " لا يجوز استعمال المركبة الى ان يصلح المصباح"
	},
	{
		"question": "في اي حالات تستعمل فرامل اليد",
		"o1": " عند التزحلق",
		"o2": " فرامل اليد تستعمل لأيقاف المركبة فقط",
		"o3": " فرامل اليد تستعمل في الطرق الصاعدة او المنحدرة فقط.",
		"o4": " فرامل اليد تستعمل عند الوقوف وعند الطوارئ",
		"answer": " فرامل اليد تستعمل عند الوقوف وعند الطوارئ"
	},
	{
		"question": "عندما تشك ان فرامل الرجل لا تستطيع ايقاف المركبة فماذا تفعل؟",
		"o1": " عدم السير في المركبة الى ان تصلح الفرامل",
		"o2": " تتوجه الى اقرب كراج لتصليح الفرامل",
		"o3": " تستعمل فرامل اليد بدلا عنها الى ان تصل الى الكراج",
		"o4": " تستعمل الغيارات المنخفضة الى ان تصل الى الكراج",
		"answer": " عدم السير في المركبة الى ان تصلح الفرامل"
	},
	{
		"question": "اذا شعرت عند السير بحدوث بنشر فما عليك عمله ؟",
		"o1": " تضغط على دعسة الفرامل قليلا لكي تقف المركبة بالتدريج",
		"o2": " توقف المركبة باستعمال فرامل الرجل واليد معا",
		"o3": " تتمهل بالسير الى ان تصل الى مكان يسمح الوقوف فيه",
		"o4": " تضغط على دعسة الفرامل بقوة لكي تقف المركبة حالا",
		"answer": " تضغط على دعسة الفرامل قليلا لكي تقف المركبة بالتدريج"
	},
	{
		"question": "عند الضغط على دعسة الوقود والمحرك شغال",
		"o1": " ينخفض ضغط الزيت في المركبة",
		"o2": " يشبع الكاربوريتر بالوقود وينطفأ المحرك",
		"o3": " يزداد دوران المحرك وبقوة",
		"o4": " يتصل المحرك بجهاز الغيارات",
		"answer": " يزداد دوران المحرك وبقوة"
	},
	{
		"question": "اذا طرأ خلل في المصباح الامامي الايمن في المركبة في الليل",
		"o1": " يجوز الاستمرار في السير وخلف مركبة اخرى",
		"o2": " يجور الاستمرار في السير ببطء وفي اقصى يمين الطريق",
		"o3": " لا يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي واحد",
		"o4": " يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي ايسر",
		"answer": " لا يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي واحد"
	}
]